［㗎仔欺人太甚］差「20秒」也不行！ 日本地鐵公司為提早離站致歉

〔即時新聞／綜合報導〕日本電車以驚人的準時聞名，近日一班列車沒有按照時刻表運行，比預定時間早了「20秒」發車，日本地鐵公司當天馬上為此發聲明正式致歉。

根據「SORA NEWS 24」網站指出，日本首都圈新都市鐵道公司的筑波快線，週二（14日）有一班列車沒有按照時刻表運行，這條連接秋葉原至筑波的地鐵，原本應該在上午9時44分離開南流山站，但當天卻在9時43分40秒就發車了。

當天，筑波快線的管理層就在官方網站發布道歉聲明，指出上午列車離開南流山站的時間，比時刻表快了「20秒」，「對乘客造成嚴重不便，我們深表歉意。」

撰寫這篇文章的是一名美國人，他在內文提到，他的日本同事認為「20秒」錯誤相當重大，但他懷疑有多少人會注意到這個差距，「筑波快線早上每4分鐘就有一班車，這真的有很大的區別嗎？」

但報導又提到，因日本地鐵非常準時，因此日本人會按照列車時刻表來規劃鐵路行程，如因列車提早開走，導致乘客要多等4分鐘才搭上下一班車，也許會讓他們錯過接下來要轉換的列車，最後因滾雪球效應，導致乘客上班或上學遲到。

撰文者指出，日本企業關係客戶滿意度，不斷從客戶角度看待事情，並願意為可理解的不便做出真誠的道歉，他認為，這正是日本社會美麗的地方。

早廿秒都道歉
咁狗鐵嗰啲故障咪要切腹？!

日本人其實可以試行共產主義，如果成功，一定會係日本

台狗新聞又嚟

20秒都賠錢？
你平時番工早/遲左廿秒會唔會賠錢？

台灣成日有依啲舐日大驚小怪新聞，小編也傻眼了！

港鐵……你執柒左去把啦

香港廢鐵表示我道唔道歉你都要搭我架啦